法國加入圍堵華為行列 「八國聯軍」已成形！

中國科技大廠華為涉資安風險，除日前美加等國都決定對華為產品提出警告，法國外交部長勒德里昂週三也表示，已意識到華為進入下一代移動網路市場的風險，將在時機成熟時採取措施，目前已有美、英、德、日、加拿大、荷蘭和澳洲限制華為產品，外界稱扺制華為產品的「新八國聯軍」已成形。

法國外長勒德里昂（Jean-Yves Le Drian）當地時間週三表示，「我們注意到華為在主要網路地位的風險，風險可能來自於華為全力投入發展5G。」他進一步表示「政府將在適當時機採取所有必要措施。」

勒德里昂說，他將與中國外交部長王毅在巴黎會晤，雙方屆時將就這一問題進行討論。華爲則表示，這種擔憂是沒有根據的。

此外，法國議會日前也傳出，正在討論一項廣泛的放鬆管制法案的修正案，考慮是否應跟進其他西方國家，出於國家安全考量，禁止中國的華為公司的設備和技術。

除了法國之外，目前包括美、英、德、日、加拿大、荷蘭和澳洲都對華為設備提出質疑，日前荷蘭政府決定，今年秋季標售5G頻譜時，將決定是否限制華為參與投標；另外，加拿大政府也正在對5G通訊系統進行安全評估，再過幾個月就能決定是否限制或禁止使用華為的技術或設備。